<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Expériences on Théo RICHER | Curriculum vitæ</title><link>https://theoricher.pro/fr/experiences/</link><description>Recent content in Expériences on Théo RICHER | Curriculum vitæ</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>{currentYear} - Théo RICHER | &lt;a href="https://theoricher.pro/en/">English Version&lt;/a> - &lt;a href="https://theoricher.pro/fr/mentions-legales/">Mentions Légales&lt;/a> - &lt;a href="https://theoricher.pro/fr/politique-confidentialite/">Politique de confidentialité&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://theoricher.pro/fr/experiences/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ingénieur Systèmes, Réseaux et Sécurité - ValSoftware</title><link>https://theoricher.pro/fr/experiences/ingenieur-systemes-valsoftware/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://theoricher.pro/fr/experiences/ingenieur-systemes-valsoftware/</guid><description>Ingénieur systèmes, réseaux et sécurité au sein du département technique dans le service infrastructure. Chargé d’assurer la MCO ainsi que la planification de l’activité, relations fournisseurs et prestataires, prospection de partenaires. Pilotage de plusieurs projets : migration de cluster VMWare inter datacenter à l’aide de la solution Zerto. Mise en place d’une politique et d’une solution de gestion de parc à l’aide d’outils comme WAPT et GLPI.
Missions principales :</description></item><item><title>Chef de Projet : Systèmes Réseaux et Sécurité - ValSoftware</title><link>https://theoricher.pro/fr/experiences/chef-de-projet-valsoftware/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://theoricher.pro/fr/experiences/chef-de-projet-valsoftware/</guid><description>Apprenti au sein du département technique dans le service infrastructure, chargé de la MCO du SI interne et client. Chef de projet sur différentes missions : sauvegardes, monitoring, budgets, audit.
Missions principales :
Évolution et maintien en condition opérationnelle des serveurs ; Contribuer à l&amp;rsquo;évolution des outils et processus ; Gestion du service ; Pilotage de projets et prise d’initiatives ; Exemples de projets :
Mise en place d’une solution de monitoring et de visualisation ; Pilotage d’un audit portant sur la refonte globale du système de sauvegardes ; Pilotage de la campagne de remplacements des postes de travail ; Exemples d&amp;rsquo;activités :</description></item><item><title>Administrateur Systèmes, Réseaux et bases de données - ValSoftware</title><link>https://theoricher.pro/fr/experiences/admistrateur-systemes-valsoftware/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://theoricher.pro/fr/experiences/admistrateur-systemes-valsoftware/</guid><description>Apprenti au sein du département technique dans le service infrastructure, chargé de la MCO du SI interne et client.
Missions principales :
Assurer la cohérence et la pérennité du SI (serveurs, bases de données, réseaux, sauvegardes, postes de travail) ; Assistance aux clients : support N2 &amp;amp; N3 ; Mettre à jour les documents d&amp;rsquo;exploitation ; Exemples de projets :
Mise en place d&amp;rsquo;une solution de sauvegarde avec gestion centralisée pour l&amp;rsquo;ensemble des serveurs Microsoft Windows ; Mise en place et gestion d’un serveur de déploiement WDS &amp;amp; MDT ; Exemples d&amp;rsquo;activités :</description></item><item><title>Technicien Systèmes, Réseaux et Sécurité chez Spie pour Airbus - SPIE ICS</title><link>https://theoricher.pro/fr/experiences/technicien-systemes-reseaux-securite-spie-airbus/</link><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://theoricher.pro/fr/experiences/technicien-systemes-reseaux-securite-spie-airbus/</guid><description>Apprenti technicien systèmes et réseaux au sein de Spie ICS pour le compte d’Airbus Commercial Aircraft. Mon rôle consistait à intervenir directement auprès des utilisateurs sur le site client afin de leur apporter une assistance technique.
Missions principales :
Assistance technique (matériel et logiciel) auprès des utilisateurs (N2) ; Intervention à distance ou sur place ; Respect des délais d’intervention (SLA) ; Exemples de projets :
Création d’un ISO (Live-CD) en conformité avec les besoins de l’entreprise et les contraintes techniques de la sécurité du SI d’Airbus, permettant de réaliser la plupart des actions de dépannages sur les postes utilisateurs ; Réalisation d’un outil (basé en batch) permettant d’automatiser et accélérer certaines actions d’administration redondante ; Exemples d&amp;rsquo;activités :</description></item><item><title>Technicien informatique - Clinique de l'Ormeau Pyrénées Tarbes</title><link>https://theoricher.pro/fr/experiences/technicien-informatique-clinique-ormeau/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://theoricher.pro/fr/experiences/technicien-informatique-clinique-ormeau/</guid><description/></item><item><title>Technicien informatique - Centre Hospitalier Universitaire de Toulouse</title><link>https://theoricher.pro/fr/experiences/technicien-informatique-chu-toulouse/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://theoricher.pro/fr/experiences/technicien-informatique-chu-toulouse/</guid><description/></item></channel></rss>