<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Formations on Théo RICHER | Curriculum vitæ</title><link>https://theoricher.pro/fr/formations/</link><description>Recent content in Formations on Théo RICHER | Curriculum vitæ</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>{currentYear} - Théo RICHER | &lt;a href="https://theoricher.pro/en/">English Version&lt;/a> - &lt;a href="https://theoricher.pro/fr/mentions-legales/">Mentions Légales&lt;/a> - &lt;a href="https://theoricher.pro/fr/politique-confidentialite/">Politique de confidentialité&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://theoricher.pro/fr/formations/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Chef de Projet : Systèmes Réseaux et Sécurité - IPI Toulouse (Niveau BAC+5)</title><link>https://theoricher.pro/fr/education/cdpi-ipi-toulouse/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://theoricher.pro/fr/education/cdpi-ipi-toulouse/</guid><description> Etre capable d’intégrer la demande du client et de la formaliser dans une proposition de projet ; Etre capable d’analyser l’impact des solutions à mettre en place et de projection dans l’avenir ; Etre capable d’estimer et d’optimiser la solution proposée, évaluer l’interopérabilité des solutions techniques ; Etre capable de communiquer par écrit tant en français qu’en anglais ; Faire preuve d’un sens de l’écoute efficace, savoir se rendre disponible, faire preuve de réactivité et assurer un coaching efficace ; Etre capable de négocier dans un contexte gagnant/gagnant, de concilier les exigences et les contraintes ; Etre capable de mener des entretiens, de mobiliser et entraîner ses équipes vers la performance ; Etre capable de contrôler le niveau d’écart entre le prévu et le réalisé, évaluer les impacts des dépassements des indicateurs de pilotage et de contrôle ;</description></item><item><title>Administrateur : Systèmes, Réseaux et bases de données - IPI Toulouse (Niveau BAC+3)</title><link>https://theoricher.pro/fr/education/asrbd-ipi-toulouse/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://theoricher.pro/fr/education/asrbd-ipi-toulouse/</guid><description>Mettre en place un plan de secours en cas de défaillance du réseau ; Mettre en place la virtualisation des équipements réseaux et matériels, de déployer les solutions d’équipement mobiles (Wifi, PDA, ordinateurs portables, tablettes, …), d’installer, de paramétrer et dépanner des bases de données côté serveur (accès, partages,…) ; Requêter une base de données en mode SQL ; Etablir un inventaire du parc en se basant sur les pratiques ITIL ; Déployer des éléments actifs de protection : proxy, pare-feux, anti-virus, …) ; Pallier aux attaques du S.</description></item><item><title>Technicien Supérieur en Technologies Numériques - IPI Toulouse (Niveau BAC+2)</title><link>https://theoricher.pro/fr/education/tstn-ipi-toulouse/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://theoricher.pro/fr/education/tstn-ipi-toulouse/</guid><description>Déployer les matériels, les systèmes et les logiciels :
Interconnecter les postes clients et les terminaux mobiles au SI d&amp;rsquo;entreprise ; Installer et configurer des matériels et services réseaux ; Intégrer des serveurs à l&amp;rsquo;infrastructure de l&amp;rsquo;entreprise ; Sécuriser, entretenir un parc informatique hétérogène :
Déployer, mettre en œuvre des solutions de sécurité ; Diagnostiquer et résoudre les incidents et les problèmes ; Administrer des serveurs hétérogènes et un réseau multi-sites :</description></item><item><title>Lycée Professionnel Saint Pierre - Tarbes</title><link>https://theoricher.pro/fr/education/lycee-pro-saint-pierre/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://theoricher.pro/fr/education/lycee-pro-saint-pierre/</guid><description>Obtention du Baccalauréat Systèmes Electroniques et Numériques (BAC SEN). Mention Bien.</description></item><item><title>Lycée Professionnel Paul Mathou - Gourdan Polignan</title><link>https://theoricher.pro/fr/education/lycee-pro-paul-mathou/</link><pubDate>Fri, 01 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://theoricher.pro/fr/education/lycee-pro-paul-mathou/</guid><description>Obtention du Brevet d&amp;rsquo;Etudes Professionnelles Electrotechnique Energie Equipements Communicants (BEP ELEEC).</description></item></channel></rss>